3-4千影人像

單反定無反好
定係摺埋玩iphone
請出招（有埋黃鋪為佳）

有冇諗過個人貴過呢個價

加少少
Xt20 + 35.4

謝

陳年canon單反+窮撚50.8

單反有冇推介

得2手可以選擇。。不如儲多d錢就再諗啦，夠錢買機又買唔到鏡

入門咩價位合理d

5K啦

二手5D iii + 50 1.8

舊FF單反 加 舊鏡 得啦
買機練技術

a6100 + sigma 30mm f1.4 6千
唔夠budget嘅話a6000 平2000

sigma 56mm f1.4 貴幾百

6000
好似上面個巴打咁講，一部xt20加支35.4有排你玩
不過35.4好似長期都3千幾蚊

會唔會有鏡平些少

再平啲最多都係得35 2.0 水貨2k頭
再唔係就手動鏡
我反而suggest巴打二手幾舊收部xe1 買多支35.4
對焦係慢架喇 不過影唔郁既人都ok既

慢係咩概念 多兩三秒定點
利申 乜都唔識

差唔多 可以上youtube 搵下xe1+35 1.4既對焦速度係點
如果玩得岩想對焦同其他功能野多啲咪升級機身
35.4個價好硬 玩過唔岩想放都易
機就算

近budget好似唔錯

iphone se

二手機鏡有冇話邊頭買
星際、

筆直俾多2k好似會多好多選擇 因為近代入門
唔會用到發火嘅 都5k起跳

Dcfever都得

或者ef-m嘅機加sigma 30 f1.4
舊款啲嘅機可以好平 睇你自己budget買第幾代
不過之後再想買鏡頭嘅話選擇會冇咁多

不如買Rx100系/GR 機仔
玩到PASM熟，操到爛同儲一大舊錢先買野啦
依家成個相機行業轉無反
三千幾又唔係多錢
買二手入門又谷氣
買二手上代大底又唔夠錢
如果你真係諗住影人
又肯扔多啲錢出嚟
不如留起少少就去買閃燈腳架反光板